# 复用代码

## 为什么要复用代码？

## 核心目的

提高人效，降低开发成本，计算公式：

```
节约工时 = 复用代码节约工时 * 代码复用系数 * 使用次数

1. 页面（表单）8小时，复用代码节约工时 = 8
2. 复用到新场景中，4小时，物料复用系数 = 0.5
3. 使用次数，20次
节约工时 = 8 * 0.5 * 20 = 80小时 = 80 / 22 约等于 4 人日
如果我们有10个类似的页面模板，40人日

```

## 背后思考

* 不同开发者、团队之间会产生了大量重复、通用的代码
* 这些代码散落在各自团队的项目代码里
* 复用的时候大家习惯于直接拷贝这些代码到项目中，因为这样做对个人成本最低（开发者往往更熟悉自己写的代码）
* 但这种做法不利于团队间的代码共享，因为每个人开发不同的业务，对不同页面的熟悉程度不一样，而代码复用的宗旨就是要尽可能将团队中开发者的整体水平拉齐
* 所以需要通过工具化的方式降低代码复用的成本


## 大厂代码复用的实践
实现代码复用必须要回答的4个问题：

* 问题1：可复用的代码有哪些？
* 问题2：如何提取可复用代码，度量的标准是什么？
* 问题3：如何管理复用代码？如何进行维护？
* 问题4：如何使用复用的代码？
这个问题在不同团队会得出不同的答案，每个团队应当根据自己的业务特点，选择适合自己团队的解法。下面分享一下大厂针对这4个问题的答案

可复用的代码有哪些？

<img src="/images/reusecode.jpg">

如何提取可复用代码，度量的标准是什么？

* 在现有项目代码中复用次数？（>3次）
* 是否被基础组件包含？（不包含）
* 未来是否可能有复用场景？（有）
* 是否已经和现有复用代码重复？（不重复）


如何管理复用代码？如何进行维护？

* 有统一的物料（对可复用代码的总称）管理平台，将物料作为资产进行管理
* 有统一的物料生产、管理、维护、消费流程和工具链
* 课程里我们会通过脚手架进行可复用代码的生产、维护和消费，通过平台来管理这些物料


如何使用复用的代码？

快速：
* 手动拷贝
* 使用IDE能力

高级：
* 脚手架安装
* 与IDE集成（使用插件或者扩展）

## 添加页面流程
<br/>
<img src="/images/addCodeTemp.jpg">
